barwy pastelowe barwy jasne łagodne spokojne niekrzykliwe niejaskrawe nieintensywne często zawierające dużą domieszkę bieli w skład barw pastelowych wchodzą zarówno barwy czyste jak i zmieszane zobacz też akwarela teoria koloru